%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

%%% VERSIONE CONTAMINAZIONI ORTOGONALI

\documentclass[a4paper, 11pt, sans]{moderncv}

\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}

\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{footmisc} % enabling footnotes.

\usepackage[scale=0.75]{geometry}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	NAME AND CONTACT INFORMATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\input{../personalinfo}
% personalinfo.tex:
% \newcommand{\MyEmailAddress}{name.surname@whateverdomain.com}
% \newcommand{\MyPhoneNumber}{+391112223333}
% \newcommand{\MyPhoneNumberAsString}{(+39)~111~222~3333}

\firstname{Lorenzo}
\familyname{Ferrari}
\phone[mobile]{\MyPhoneNumberAsString}
\email{\MyEmailAddress}
\title{Curriculum Vitae}


%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\makecvtitle

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   PERSONAL INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Informazioni Personali}
\cvitem{}{Lorenzo Ferrari}
\cvitem{Nato a}{Trento (Italia), 4 Aprile 2004}
\cvitem{Email}{\href{mailto:\MyEmailAddress}{\texttt{\MyEmailAddress}}}
\cvitem{Telefono}{\href{tel:\MyPhoneNumber}{\texttt{\MyPhoneNumberAsString}}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Educazione}
\cventry{2023--}{Laurea triennale in Matematica}{Università di Pisa}{}{}{}
\cventry{2023--}{Laurea in Matematica}{Scuola Normale Superiore}{Pisa}{}{}
\cventry{2018--2023}{Maturità scientifica}{Liceo Scientifico ``G. Galilei''}{Trento}{100/100.}{}
\cventry{2021--2022}{Anno all'estero in Danimarca}{AFS}{}{Rønne.}{}
\cventry{2021--2023}{Selezione squadra IOI}{Olimpiadi di Informatica}{Italia e Danimarca.}{}{Campi di allenamento e selezione, lezioni (algoritmi, strutture dati, strategie di problem solving) e gare.}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LANGUAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Lingue}
\cvitemwithcomment{Italiano}{Madrelingua}{}
\cvitemwithcomment{Inglese}{Avanazato}{Cambridge CAE Grade A, 2023}
\cvitemwithcomment{Danese}{Intermedio-basso}{}
\cvitemwithcomment{Tedesco}{Intermedio-basso}{Deutsches Sprachdiplom I, 2020}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Attività lavorative}
\cventry{2023--}{Membro dello Staff Scientifico delle Olimpiadi di Informatica.}{}{}{}{Inventato, preparato e testato problemi apparsi nella finale nazionale delle Olimpiadi Italiane di Informatica e fasi successive della selezione per le gare internazionali. Responsabile in particolare per le lezioni agli stage.}
\cventry{2025}{Lezioni di programmazione competitiva}{Università degli Studi di Trento.}{}{}{Lezioni rivolte agli studenti qualificati alla fase territoriale delle Olimpiadi di Informatica.}
\cventry{2025}{Coordinatore stage ``Scienziate di Domani''}{Scuola Normale Superiore.}{}{}{Coordinato l'edizione 2025 dello stage ``Scienziate di Domani'': un'iniziativa volta a ridurre il divario di genere nei programmi STEM di alto livello, quali il Corso Ordinario della Scuola Normale Superiore.}
\cventry{2022--2023}{coderfarm-it}{Associazione Promozione Programmazione Competitiva}{}{45 ore.}{15 lezioni online per studenti di diverse scuole in Italia; tenevo le lezioni del \href{https://github.com/coderfarm-it/materiali/tree/main/corso-avanzato}{corso avanzato}.}
% \cventry{2023}{Huawei Italy Summer Camp}{Huawei Pisa Research Center}{Italia}{36 ore.}{Con la mia squadra alle Olimpiadi Italiane di Informatica a Squadre, design e implementazione di un sistema per assegnare risorse limitate a diversi utenti.}
% \cventry{2022}{Huawei Summer Campus}{Huawei Zurich Research Center}{Svizzera}{80 ore.}{Con altri quattro partecipanti alle Olimpiadi Italiane di Informatica, design di algoritmi di approssimazione ispirati a problemi reali.}

\section{Attività di volontariato}
\cventry{2021--}{Lezioni di matematica e informatica}{}{}{}{Negli anni ho preparato e insegnato svariate lezioni di matematica e informatica a titolo gratuito, prevalentemente in ambito olimpico. Alcuni tra gli argomenti: basi di C++, programmazione dinamica, combinatoria legata ai grafi e teoria dei gruppi.}
\cventry{2020--2021}{Trentino Solidale}{}{Trento.}{}{Tramite il mio gruppo scout, ho partecipato al programma di aiuto alimentare ``Trentino Solidale'' durante l'intero anno.}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AWARDS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Tre realizzazioni più significative}
\subsection{\emph{Percorso con le Olimpiadi.} Da tutor le mie lezioni sono molto apprezzate. Da partecipante ho ottenuto i seguenti risultati.}
\cventry{2024-25}{ICPC Europe Championship (EUC)}{}{}{Highest Honors}{}
\cventry{2023-24}{Southwestern Europe Regional Contest (SWERC)}{}{}{medaglia di bronzo}{Settimo posto e relativo invito al 2024 ICPC Europe Training Camp.}

\cventry{2020--2022}{Olimpiadi Italiane di Informatica}{}{}{una medaglia d'argento e due medaglie d'oro (un primo posto ex aequo)}{}
\cventry{2022\footnotemark[1]}{Olimpiadi Internazionali di Informatica}{}{}{menzione d'onore}{}
\footnotetext[1]{Mi sono qualificato anche per le IOI23, non ho potuto partecipare a causa della sovrapposizione con i test di ammissione per l'università.}
\cventry{2023}{Romanian Master of Informatics}{}{}{medaglia d'argento}{}
\cventry{2023}{Balkan Olympiad in Informatics}{}{}{medaglia d'argento}{}
\cventry{2022}{Baltic Olympiad in Informatics}{}{}{medaglia di bronzo}{}
\cventry{2021,2023}{Olimpiadi di Informatica a Squadre}{}{}{un terzo posto e un primo posto}{}
\cventry{2021,2023}{International Informatics Olympiad in Teams}{}{}{medaglia di bronzo}{}
\cventry{2021,2023}{Olimpiadi di Matematica}{}{}{una medaglia di bronzo una medaglia d'argento}{}
\cventry{2022}{Georg Mohr-Konkurrencen (Olimpiadi di Matematica danesi)}{}{}{primo posto ex aequo}{}
\cventry{2022}{Nordic Mathematical Contest}{}{}{tredicesimo posto}{}
\cventry{2021}{European Olympiad of Experimental Science}{}{}{prima squadra in Italia}{}

\subsection{\emph{Borsa di studio omnicomprensiva di Allievo Ordinario della Scuola Normale Superiore.}}

\subsection{\emph{Coordinato lo stage ``Scienziate di Domani''} (vd. Attività lavorative). La fatica della prima volta che toccavo con mano gli aspetti logistici e non contenutistici di uno stage è stata ripagata dalla soddisfazione delle partecipanti.}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TECHNICAL SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------------
% 
% \section{Skill tecniche}
% \cvitem{Avanzato}{\textsc{C++}, Programmazione Competitiva}{}
% \cvitem{Intermedio}{\textsc{Python}, Linux, \LaTeX, \textsc{Git}}{}
% \cvitem{Base}{\textsc{CMake}, Cybersecurity, \textsc{SQLite}}{}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTERESTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\renewcommand{\listitemsymbol}{-~} % Changes the symbol used for lists

\section{Interessi}
\cvlistdoubleitem{Storie di vita delle persone che incontro}{Algoritmi e strutture dati}
\cvlistdoubleitem{Logica matematica}{Lettura, amante di D. F. Wallace}
\cvlistdoubleitem{Lunghe camminate in montagna}{Ultimate Frisbee}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	FOOTER
%----------------------------------------------------------------------------------------
\end{document}
